# satellites-viewer
Репозиторий для лабораторной работы №2 по ППО.

#Краткий курс по основам командной разработки.

##Часть 1: Основы работы с git.

Первое действие - клонирование репозитория: 
git clone https://github.com/TitovArtem/satellites-viewer.git

Теперь у вас есть локальная копия репозитория. Класс.

Существует две ветки: master и dev.

master - это продакшен ветка, там хранится только протестированный, 100% рабочий код.

dev - ветка для разработки. Все новые фичи первым делом оказываются в ней, а не в master.

Если вы хотите создать какую-то новую ветку, то ее нужно наследовать от dev.
Изначально обе ветки dev и master абсолютно идентичны.

Чтобы посмотреть ветки:
git branch

Переключиться на ветку:
git checkout some_branch

Слить ветки:
git merge some_branch

Мне лень описывать весь алгоритм работы с ветками, но это не так сложно. 

Это прочитать обязательно: 

https://habrahabr.ru/post/68341/

https://habrahabr.ru/post/192614/

Далее как обычно.

Выгрузка изменений:
git pull origin dev

Для того чтобы сделать коммит, нужно добавить файл под индекс:
git add some_file

Сделать коммит:
git commit -m "комментарий"

Но, все изменения, которые вы сейчас сделали - локальные. Их нужно запушить:
git push origin dev


##Часть 2: Тикеты, итерации, code review. 

Итерация - это небольшой отрезок времени (как правило 1-4 недели) за который команда решает поставленный список задач.
Проект разбивается на множество итераций, в каждой из которых реализуется какая-то часть задуманного проекта.
В начале китерации, каждый участник команды получает список задач. В середине итерации происходит короткое обсуждение между 
участниками команды о: 
 - уже проделанной работе
 - работе которой нужно проделать
 - проблемах, которые, возможно, возникли
 - сроках

В конце каждой итерации также обсуждение итогов. 
https://ru.wikipedia.org/wiki/Scrum

Зачем это нужно, когда до сдачи осталось меньше 3-х недель? Не знаю. Наверное это лишнее. Дальше важнее.

Как я сказал выше, участники команды получают список задач. Те самые тикеты (issues).
Тикеты нужны для того, чтобы можно было удобно отслеживать историю коммитов.
Поэтому, каждый коммит должен быть привязан к тикету!!!

Как это сделать? Легко. 

Например, чтобы привязать коммит к issue №5, нужно указать номер тикета в комментарии к коммиту:

git commit -m "#5 комментарий к коммиту"

Комментарии к коммитам должны быть информативными!

Дальше, после того, как вы выполнили задание в тикете, его, очевидно, нужно закрыть. Но, закрыть его сами вы не можете.
Закрыть тикет может только другой участник команды, после того, как он сделает code review ко всем коммитам.
Если что-то не устроило ревьювера, то он может оставить комментарий на указанной строчке кода и автор кода 
должен это исправить.  

## Часть 3: code style guide.

Следовать единому стилю написание кода - НУЖНО.

https://google.github.io/styleguide/javaguide.html

Поправки и уточнения к style guide от Google:
- Максимальная длина строки - 100 символов, но лучше не злоупотреблять положением и стремиться к 80.
- Отступы - 4 ПРОБЕЛА.

